香港電台：回應兩岸駐斐濟官員疑衝突事件 趙立堅拆台方賊喊捉賊

在北京，外交部發言人趙立堅回應兩岸駐斐濟官員懷疑衝突事件時表示，台灣在斐濟根本沒有所謂外交官，斐濟政府長期堅持一個中國原則的正確立場，去年勒令台灣駐斐濟商務機構不得在斐濟領土搞一中一台或兩個中國，中方對此表示讚賞。

趙立堅表示，相關報道與事實完全不符，台方是賊喊捉賊。事實真相是台北駐斐濟商務辦事處本月8日在公共場合，公然舉行所謂雙十國慶日活動，現場公然懸掛偽國旗，蛋糕上標有偽國旗圖案。有關行為嚴重違背一個中國原則和斐濟政府對台機構活動的相關規定。台灣此舉意在國際上製造兩個中國或一中一台，但任何利用台灣問題挑撥中國同太平洋島國關係的圖謀都不可能得逞。

他又說，當晚台方機構人員對在酒店公共區域內，正常執行公務的中國使館工作人員，發起言語挑釁和肢體衝突，造成1名中國外交官身體受傷，物品受損。中方已經向斐方表達嚴重關切，要求徹查並依法追究台方人員責任，相信斐方能公正妥善處理。

以為叫得大聲就無事咩
大家個心都知道支那狗係搞事果個

無邀請你, 你出現係果度為乜呀?
佢唔喺現場出現就無事，去得嗰度就可能有呢啲風險

支那畜牲：汪汪汪汪汪汪

Spin 唔到
打左人就係打左人

支持斐濟警方嚴正執法, 將打人暴徒繩之於法